[
  {
    "question": "حاصل عبارت 3 ضرب در 5 - 3 ضرب در 18 تقسیم بر 3 کدام است؟",
    "answer1": "- 3",
    "answer2": "3",
    "answer3": "- 6",
    "answer4": "6",
    "correct_answer": "answer3"
  },
  {
    "question": "منشوری که 15 یال دارد، چند راس دارد؟",
    "answer1": "10",
    "answer2": "12",
    "answer3": "8",
    "answer4": "15",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "یک منشور شش پهلو با قاعده منتظم به ضلع 2 سانتی متر و ارتفاع 10 سانتی متر داریم. مساحت جانبی این منشور را بیابید.",
    "answer1": "120 سانتی متر مربع",
    "answer2": "60 سانتی متر مربع",
    "answer3": "240 سانتی متر مربع",
    "answer4": "30 سانتی متر مربع",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "یک مستطیل به طول 4 و عرض 2 را یک بار حول طول آن و بار دیگر حول عرض آن دوران می‌دهیم. حجم حاصل از دوران در کدام حالت بیشتر است؟",
    "answer1": "حالت دوران حول طول",
    "answer2": "حالت دوران حول عرض",
    "answer3": "حجم‌ها برابرند",
    "answer4": "بستگی به جهت دوران دارد",
    "correct_answer": "answer2"
  },
  {
    "question": "بزرگترین شمارنده مشترک (ب.م.م) دو عدد 90 و 675 کدام است؟",
    "answer1": "45",
    "answer2": "15",
    "answer3": "90",
    "answer4": "75",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "اگر دو تاس را با هم پرتاب کنیم، احتمال آنکه مجموع دو عدد رو شده برابر 10 باشد چقدر است؟",
    "answer1": "3 تقسیم بر 36",
    "answer2": "4 تقسیم بر 36",
    "answer3": "2 تقسیم بر 36",
    "answer4": "5 تقسیم بر 36",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "در یک بازی جایزه هر خطا 4 برابر خطای قبلی است. اگر یک بازیکن 2 بار خطا کند و کل ضرر 21000 تومان شود، قیمت خطای اولیه چند تومان است؟",
    "answer1": "4200",
    "answer2": "5000",
    "answer3": "6000",
    "answer4": "7000",
    "correct_answer": "answer3"
  },
  {
    "question": "در یک کیسه تعدادی مهره سفید، سبز و قرمز وجود دارد. اگر احتمال بیرون آمدن مهره سفید 3 تقسیم بر 7 و احتمال بیرون آمدن مهره سبز 1 تقسیم بر 7 باشد، احتمال بیرون آمدن مهره قرمز چقدر است؟",
    "answer1": "3 تقسیم بر 7",
    "answer2": "4 تقسیم بر 7",
    "answer3": "1 تقسیم بر 7",
    "answer4": "5 تقسیم بر 7",
    "correct_answer": "answer2"
  },
  {
    "question": "یک تکه سنگ داخل ظرف مکعب مستطیل شکلی فرو رفته است. پس از بیرون آوردن آن از طرف ارتفاع 0.6 سانتی متر کم می شود. اگر ابعاد قاعده مکعب مستطیل 3 و 2.5 سانتی متر باشد، حجم این سنگ چقدر است؟",
    "answer1": "4.5 سانتی متر مکعب",
    "answer2": "15 سانتی متر مکعب",
    "answer3": "7.5 سانتی متر مکعب",
    "answer4": "1.5 سانتی متر مکعب",
    "correct_answer": "answer3"
  },
  {
    "question": "در مثلث ABC، اندازه زاویه C برابر 70 درجه و زاویه A برابر 20 درجه است. اگر PB نیمساز زاویه B و AP نیمساز زاویه A باشد، اندازه زاویه P در داخل مثلث چند درجه است؟",
    "answer1": "110",
    "answer2": "100",
    "answer3": "90",
    "answer4": "95",
    "correct_answer": "answer3"
  },
  {
    "question": "اگر 4 نقطه روی یک خط راست قرار داشته باشند، چند پاره خط ایجاد می شود؟",
    "answer1": "6",
    "answer2": "4",
    "answer3": "5",
    "answer4": "3",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "محیط مربعی به ضلع آ + 1 برابر است با:",
    "answer1": "4 آ + 4",
    "answer2": "4 آ + 1",
    "answer3": "آ + 4",
    "answer4": "8 آ",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "توپی از ارتفاع 10 متری رها می شود و پس از هر بار برخورد با زمین، یک سوم ارتفاع قبلی خود بالا می‌آید. پس از اولین برخورد با زمین، توپ چند متر حرکت کرده است؟",
    "answer1": "10 متر",
    "answer2": "13 متر",
    "answer3": "10 تقسیم بر 3 متر",
    "answer4": "40 تقسیم بر 3 متر",
    "correct_answer": "answer2"
  },
  {
    "question": "جمله بعدی الگوی 2 و 5 و 8 و 11 کدام است؟",
    "answer1": "14",
    "answer2": "13",
    "answer3": "15",
    "answer4": "12",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "حاصل عبارت جبری 2 ضرب در (x + y) + 5x - 3y + 17 کدام است؟",
    "answer1": "7x - y + 17",
    "answer2": "7x + 5y + 17",
    "answer3": "3x + 2y + 17",
    "answer4": "2x + 5y + 17",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "مقدار x در معادله 6x - 11 مساوی 2x + 1 کدام است؟",
    "answer1": "3",
    "answer2": "4",
    "answer3": "2",
    "answer4": "- 3",
    "correct_answer": "answer2"
  },
  {
    "question": "زهرا 60000 تومان پول داشت. او برای روز پدر 4 شاخه گل خرید و 4111 تومان از پولش باقی ماند. قیمت هر شاخه گل چند تومان بوده است؟",
    "answer1": "13972.25",
    "answer2": "14000",
    "answer3": "13997.25",
    "answer4": "14000.25",
    "correct_answer": "answer3"
  },
  {
    "question": "عدد 20 چند شمارنده اول دارد؟",
    "answer1": "2",
    "answer2": "3",
    "answer3": "4",
    "answer4": "5",
    "correct_answer": "answer2"
  },
  {
    "question": "حاصل عبارت (1 + 1 تقسیم بر 2) ضرب در (1 + 1 تقسیم بر 3) ضرب در ... ضرب در (1 + 1 تقسیم بر 99) کدام است؟",
    "answer1": "50",
    "answer2": "49",
    "answer3": "100",
    "answer4": "99",
    "correct_answer": "answer1"
  },
  {
    "question": "حاصل ضرب دو عدد صحیح که حاصل ضربشان - 24 و حاصل جمعشان - 5 است، کدام عدد بزرگتر است؟",
    "answer1": "3",
    "answer2": "- 8",
    "answer3": "8",
    "answer4": "- 3",
    "correct_answer": "answer1"
  }
]